---
layout: ids_archive
type: archive_video
indexation_auteur: "Youtube"
indexation_page: "Le Raptor - Le MENSONGE des Inégalités Salariales Hommes Femmes - L'Enquête #2"
indexation_version: 2019-12-13
title: "Le Raptor - Le MENSONGE des Inégalités Salariales Hommes Femmes - L'Enquête #2"
archive_youtube_url: https://www.youtube.com/watch?v=PFXOFr_3MrM
hide_content: true
youtube: "PFXOFr_3MrM"
indexation_autorite: amateur
---


==MARQUEUR==

TODO Résumé à écrire, transcript à structurer.

==MARQUEUR==

Transcript automatique:

C'est magique cubiste l'agonie que prouve que les frères hardy alias salut à tous aujourd'hui on s'attaque à du lourd du très lourd je mens frotte les mains par avancis des petits tremblements d'excitation et c'est dire puisqu'on s'attaque un véritable pilier du féminisme 2.0 les fameuses inégalités salariales hommes-femmes alors vous l'avez entendu partout les femmes gagnent moins que leurs collègues masculins c'est un véritable scandale la france n'accepte plus est relié par les médias des personnalités publiques les artistes syriens pour l'égalité professionnelle entre les femmes et les agents techniques mondiale musique c'est en l'an 2000 180 ont fait aujourd'hui la question de la vie chère inégalité salariale hommes femmes le crio rites et bien entendu partout que depuis le 5 novembre c'est comme si les femmes travaillent gratuitement à partir de 16 heures 47 aujourd'hui ces femmes travailleront gratuitement et si tout s'est correctement passée normalement vous êtes carrément mis à y croire et c'est là que j'interviens aujourd'hui je vous explique définitivement pourquoi ces chiffres sont une mascarade calamiteuse quelle est la réalité statistique dans cette histoire et pour quelles raisons cette entourloupe level david copperfield featuring messmer l'hypnotiseur est encore utilisent alors rester concentré je suis raptor et vous regardez une enquête church chaud inspectorate d'or aux inspecteur à tort que j'ai pas de budget pour le générique mais avant toute chose vers 6 heures un challenge plus précis du doubs bien sûr que oui ça dit quelque chose puisque red shadow et jose a déjà été téléchargée 15 putain de millions de fois en six mois et fait partie des trois meilleurs rpg sur le plateau sans déconner ils ont même la médaille du meilleur sur utilisateurs 2019 mais qu'est ce que vous attendez le jeu est très simple un rpg énervé au tour par tour avec plus de 400 champion des orques des undead des chevaliers pour le côté bonjour je t'éclate avec une épée l'objectif étant bien évidemment d'affronter des types dans une campagne ultra bien scénarisé ou en grosse arènes pvp seul ou avec des potes et bien évidemment tout ça gratuitement quel bonheur on en redemande en plus de ça et des fonctionnalités styles et les genres des tournois et des ventes chaque semaine des nouveaux champions à recevoir tous les mois le jeu se développe rapidement avec des grosses mises à jour très souvent pompe à se faire chier et aqtim arena nouvelle faction nouveau chef de corps que d'une bouffe donc aller dans la description et cliquez sur les liens pour obtenir 50 mille argent en jeu et un champion épique gratuitement dans le quatre nouveaux joueurs ne t'inquiète pas ça va bien se passer [Musique] je 18% 24% 27% on entend tout et n'importe quoi sur les différences salariales entre hommes et femmes donc pour éviter tout malentendu on va se baser sur les chiffres fournis par l'insee l'institut national de la statistique et des études économiques et rapporté par l'observatoire des inégalités un organisme qui se veut indépendant de toute l'institution ce qui nous évitera de faire des procès d'intention de subjectivité aux autres médias et qui permettra à cette démonstration de s'appuyer uniquement sur des chiffres certes je suis avec des amis sérieux avant toute chose il faut comprendre qu'un écart entre deux chiffres peut s'exprimer de deux manières selon le chiffre comprend en référence par exemple 120 ses 20% de plus que 100 naissances et 16 7% de moins que 120 donc ça s'appelle un produit en croire c'est une putain de base quand on dépasse la 4e mais bon je le rappelle quand même parce que j'ai l'impression que globalement au niveau collège n'est pas vraiment acquis par l'acte van der j'apprenne à ses étudiants ignorant mais reprenons nos statistiques l'observatoire des inégalités formel le salaire mensuel net moyen des hommes en équivalent temps plein est de 2400 38 euros celui des femmes 1986 soit un écart de 18 5% ou 22% selon qu'on choisisse la roulotte salaire comme référence mais bon on va choisir le plus grand ça ça fait plus parler voilà déjà pour savoir de quoi on parle l'origine du chiffre que vous avez entendu des centaines de fois on va donc décortiquer cette phrase pour en comprendre le sens et vous allez voir qu'elle n'en a aucun lorsqu'on vous parle de 23 % d'écart de salaire en moyenne qu est ce que vous comprenez vous comprenez à peu près que l'écart entre deux collègues même métier est en moyenne de 23% alors que ce n'est absolument pas ce que dit le chiffre d'abord on compare le salaire moyen de tous les hommes ou devrais je plutôt dire la moyenne des salaires de tous les hommes regroupant tous les métiers possibles et imaginables c'est à dire qu'on rassemble le caissier elle dit le gitan du pmu qui travaille à la fête des loges zhiping qui a récemment ouvert une épicerie d'un gendre est pâtent chinoise et bernard arnault dans le même groupe d hommes en additionne tout leur salaire et on divise par leur nombre pour obtenir la moyenne puis on fait la même chose pour le groupe des femmes et ont comparé les dons qu'on nous présente une différence de salaire alors qu'on ne tient compte ni du métier ni du temps de travail ni du diplôme ni de l'expérience etc etc bref d'aucun critère permettant une réelle comparer pire encore on nous parle d' équivalent temps plein ce qui signifie qu'en fait on ajouté à la comparaison les gens mcdo étudiant qui travaille à mi temps en nous faisant l'équivalent de ce que donneraient leur salaire s'il faisait 35 heures ce qu'il ne faut bien sûr pas parce qu'ils ont des cours de l3 déjà plus qu'à 20 ans ne peut pas acheté de papier mais car il est n'a tout simplement pas les moyens étudiant en 3e année de japonais trop occupé par ses études lucas n'a pas le temps de travailler alors là c'est d'ailleurs pour bien comprendre à quel point cette comparaison n'a pas de sens suffit de prendre exactement la même étude qui cette fois ne s'embarrasse plus de faire l'équivalent temps plein et prend directement le salaire des emplois à temps partiel et on obtient non plus une différence de 22,8 pour cent mais de 34,6 % la raison est simple c'est parce qu'il ya beaucoup plus de femmes à temps partiel que d'hommes ce qui fait baisser naturellement leur moyenne et donc c augmenter l'écart pourtant en ce qui concerne les emplois temps pleins strictement rien n'a changé ils sont pas passés d'un coup d'un écart de 23% à 34 % mais vu qu'on s'est amusé à compter les salaires des temps partiels mais du coup on a l'impression que l'écart est encore plus grand cela montre bien l'absurdité de cette comparaison est son utilisation mensonges et si vous comprenez ça vous avez tout compris ont manipulé l'interprétation de ce chiffre en faisant croire que cette différence qui est entre deux moyenne est en fait un écart moyen dans chaque métier à partir de 16 heures 47 aujourd'hui ces femmes travailleront gratuitement jusqu'à la fin de l'année pourquoi faire des différences légende colom même cocotte est à terme poser ces questions-là serait bien vous arrêtez de vous moquer maintenant que les choses sont claires concernant ce chiffre sans substance de 23% que je ne sais combien qui pourtant ressorti à tout-va allons plus loin et poursuivre la comparaison en ajoutant un peu plus de critères de comparaison si sûr qu'on trouvera la preuve que les sommes sont payées plus que les femmes à travail égal comme on nous le répète depuis tout ce temps n'est ce pas et c'est parfait cette étude nous propose d'affiner la comparaison en tenant compte au fur et à mesure de nouveaux critères d'abord on tient compte de l'effet des temps partiel c'est-à-dire qu'on compare plus que les temps plein entre eux bon c'est loin d'être un critère suffisant puisque on compare toujours tous les métiers ça n'a aucun sens mais c'est un premier pas et la différence passe à 16,3 pour cent ensuite on considère les faits de répartition des métiers c'est à dire qu'on tient compte du fait que les métiers ne compte pas tous 50 % d'hommes et 50 personnes femmes et donc en supprimant cet effet l'écart passe à 2,8 pour cent enfin l'étude tient compte des effets de structure qui sont l'âge le secteur d'activité la taille de l'entreprise de type de contrat de travail qui sont des critères primordiaux puisqu'en général le salaire varie avec l'âge peut varier selon si on est en cdd ou en cdi le secteur d'activité est évidemment si on travaille dans une toute petite entreprise ou chez google l'écart mesurer passe alors à 18,5 pour vous voyez donc en quelques étapes qu'il suffit d'affiner un tout petit peu les critères de comparaison pour passer de les statistiques sans aucun sens à 25 7% un chiffre un peu plus intéressant à 18 5% le problème c'est que ce chiffre reste le résultat d'une comparaison incomplet et pourtant l'étude l'appel et car toutes choses égales par ailleurs avec de gros guillemets et prétend que cet écart n'arrive pas à être expliquée pourtant si on en croit la wayback machine via quelques mois le site de l'observatoire des inégalités donné quelques pistes d'explication sur cet écart qu'on n'arrive pas à expliquer avec des limites vraiment on donc directement à la source de toute cette étude ségrégation professionnelle et écarts de salaires fans au ministère du travail novembre 2015 on trouve quelques pistes d'explication à cet écart qu'on n'arrive pas à expliquer dans le paragraphe finale sur les limites de la méthode utilise les résultats de cette décomposition doivent être analysés en prenant en compte deux principales et nous les caractéristiques potentiellement explicatifs des écarts salariaux femmes hommes ne peuvent pas toutes être observé le diplôme l'expérience professionnelle l'ancienneté sur le post ou les interruptions de carrière mais aussi l'effort fourni ou le pouvoir de négociation salariale face à l'emploi c'est compliqué c'est compliqué c'est à fait compliqué alors excusez moi d'être précis mais il me semble que le domaine du diplôme posséder à commelle une toute petite importance un bac +5 en histoire de l'art moderne ne joue pas sur le marché du travail un bac +5 en construction de fusées de même l'expérience professionnelle l'ancienneté sur le post les interruptions de carrière l'effort fourni et cetera et cetera tous ces critères sont cruciaux dans la détermination du salaire ce chiffre de 10% repose donc sur une étude incomplète et justement on existe une étude sérieuse qui essaie de tenir compte de tous ces critères celle de korn/ferry publiée par the economist l'étude est d'ailleurs allé plus loin en comparant le même poste ou même niveau à la même fonction dans la même entreprise ce qui permet d'obtenir des résultats beaucoup plus cohérent résultat l'écart et cette fois ci réellement toutes choses égales par ailleurs et tombe à moins de 3% en france non seulement on n'est plus du tout dans les 25 % de départ mais en plus on compare enfin des choses comparables ce qui permet d'isoler une différence qui pourrait enfin être de l'ordre de ce qu'on appelle la discrimination pure mais ce n'est pas fini ce en prenant un peu de recul sur la question on comprend bien qu'un salaire dépend d'une très grande quantité de facteurs certains plus irrégulier que d'autres et qu'il est particulièrement difficile voire impossible d'approcher du modèle théorique à compétences égales dont on nous rabâche les oreilles si on prend deux salariés qui sont par magie acv parfaitement égaux ils n'auront presque jamais la même efficacité la main productivité la même implication dans leur équipe ou leur projet la même relation collègues etc etc de plus il faut ajouter la variable de la négociation et renégociation du salaire qui n'a pas forcément de rapport avec le sexe des individus d'ailleurs mais plutôt avec la nature des individus elle-même par exemple certains se montreront meilleur d'un domaine des négociations ils seront mettre en avant leur valeur dans l'entreprise pour appeler leur dossier indiquent d'autres auront plus tendance et timide à avoir peur de se confronter aux patrons à ne pas oser dérangé que ces cris ces critères sont beaucoup trop fort pour pouvoir être mesuré correctement même si l'on réduit l'étude à une plus petite échelle les 3% restants pourraient donc s'expliquer partiellement par toutes ces raisons et partiellement par des discriminations pure mais avec une valeur aussi faibles il est beaucoup plus difficile de prouver qu'il s'agit de discrimination que si on avait obtenu 25 ou même 10 % d'écart comme faussement présenté au début cela ne veut pas dire que la discrimination sexiste n'existe pas mais ça ne suffit pas à prouver qu'elle existe pour résumer tout ça on a fait dire à une différence entre deux moyennes celles du salaire de tous les hommes et celle du salaire de toutes les femmes qu'elles traduisaient un écart de salaire présent dans tous les métiers je viens de vous montrer que non seulement cet écart statistiques de 25% ne dit pas du tout ça mais qu'en plus lorsqu'on mène une étude réelle en prenant compte le maximum de critères possibles et mesurables pour évaluer les salaires nous tiens non pas 16 12 ou 10 % mais moins de 3% et que cet écart devient négligeable lorsqu'on admet qu'il existe encore d'autres facteurs beaucoup plus difficile à quantifier qui entrent en jeu en d'autres termes contrairement à ce que les féministes 2.0 répète inlassablement dans l'espoir stratégique un mensonge répété mille fois devienne réalité il n'existe pas de discrimination sexiste dans le cadre des salaires et il appartient à ceux et celles qui prétendent le contraire de le prouver mais en réalité et vous allez le voir l'égalité n'intéresse pas les féministes 2.0 je vous préviens de suite le premier connards qui va venir me parler de travers je peux vous le dire bien se passer [Musique] nous venons de montrer que l'écart de salaire entre hommes et femmes à conditions égales est inférieure à 3% en france que ces 3% pourrait s'expliquer par d'autres facteurs difficilement mesurable par une étude car trop faim ou irréguliers et donc tu rien ne permettait de montrer qu'il existe une discrimination sexiste sur les salles dans cette vision je vous ai dit tout à l'heure que comparer la moyenne des salaires de tous les hommes à la moyenne des salaires de toutes les femmes n'avaient aucun sens néanmoins si on regarde objectivement cette étude et qu'on a décortique un peu pour tenter de l'expliquer par des raisons valables on observe plusieurs informations intéressantes pour expliquer la différence globale des selles à bord c'était une nous révèle que 30 % des femmes travaillent à temps partiel contre sept pour cent des hommes ce qui contribue bien évidemment à baisser lentement ensuite la moyenne des salaires des hommes montent car ils sont beaucoup plus nombreux à toucher des primes en lien avec leurs conditions de travail que ce soit prime de risque prime de pénibilité travail de nuit etc on sait par exemple que la part d'hommes dans tous les métiers du bâtiment et de 90% tandis que les métiers d'aidé à la personne sont à 97% exercées par des femmes on sait aussi que 21,5 pour cent des hommes travaillent la nuit contre 9% des femmes également 34% des hommes effectuent des heures supplémentaires contre 17% des femmes ce qui là encore contribuer à l'écart global entre les deux moyennes enfin et très simplement la moyenne des hommes est boostée par le fait qu'il y ait plus d'hommes à très hauts salaires que de femmes 90% des hauts dirigeants du cac 40 sont des arts ses hommes ce ne sont ni vous ni moi mais apparemment on a décidé de découper les catégories afc hommes et aux femmes encore une fois donc il semblerait que ce soit sur notre dos qu'il y ait des mecs qui ai décidé de sacrifier leur vie personnelle et le beausset demi heure par jour pour taper son cas par mois et un cynique et d'autres moyenne en nous mettant tous dans la merde ah non pas vous laisser à tes conneries mais aussi une vidéo je t'aime je te tiens qu'est ce qui vous appartient merci les mecs évidemment toutes les raisons que j'ai évoquées jusque là ont une seule et unique justification aux yeux des féministes 2.0 la société patriarcale ah oui sinon ce serait accepter que les hommes et les femmes sont des individus égaux en droits et en traitement et fleurs résultats personnels sont liés à leur volonté propre et à leurs agences respectives mais bon le patriarcat me paraît être un très bon modèle d'explication et pour cause l avantage considérable de pouvoir expliquer une chose et son contraire dès qu'on constate une différence dans un domaine par exemple si je vous dis que les hommes vivent plus longtemps que les femmes ce serait la faute du patriarcat qui oppresse les femmes jusqu'à diminuer leur espérance de vie mais si je vous dis que les femmes vivent plus longtemps que les hommes nés bien c'est aussi la faute du patriarcat qui contraint les hommes à un rôle quelque part protecteur des femmes et qui diminue leur espérance de vie bref c'est une véritable religion le dieu patriarcat décide de tous quelle que soit la finalité et c'est là où je voulais en venir pour les féministes 2.0 l'égalité de traitement qu'on a démontré en première partie est insuffisante alors qu'elle témoigne précisément du juste traitement des individus indépendamment de leurs gens et lorsqu'on donne des arguments pour expliquer les raisons de la différence globale des salaires elles y voient une injustice insupportable car comme tous les communistes mentaux les féministes 2.0 confondent inégalités et injustices et cet exemple des salaires est formidable parce qu'il permet de tout comprendre ce que veulent les féministes 2.0 ce n'est plus l'égalité en droit où l'égalité de traitement qui existe déjà ce qu'elles veulent c'est ce qu'on appelle l'égalité de résultats au bac et voilà c'est ce que marlène schiappa appelle l'égalité réelle et cette égalité au contraire est profondément injuste et vous allez très vite comprendre pourquoi au mieux comprendre on va utiliser une analogie assez grossière maîtresses ont imaginé une classe avec le même nombre d'élèves garçons et filles qui passent un contrôle demain sans s'amuser un des élèves commencent à faire la moyenne des notes des garçons il obtient 14 sur 20 et celle défi 12 sur 20 et pense donc qu'il s'agit d'une discrimination que les filles ont été sous noté pourtant le barème est précis et unique soit tu as bond soit tu as faux nez en matin pas au bac de français bref il ya égalité de traitement mais la prof communiste mental n'est pas ton temps tu es décide qu'il est injuste que la moyenne des filles soit 2 points en dessous allah comme ça elle va donc décidé de distribuer bons un point bonus aux filles qui avaient fait des fiches de révisions de mer de stabilo et un point bonus aux filles qu'il y avait eu plus de 15 sur 20 tout ça pour arriver à peu près aux inégalités des deux moyennes qui ne veut strictement rien dire voilà ce qu'on appelle l'égalité de résultats vous pensez que j'exagère eh bien regardez plutôt cette vidéo du monde intitulé de manière très objective pourquoi payer les hommes autant que les femmes ne suffit pas pourtant les femmes restent payer 10 à 25% de moins que les hommes en résumé qu'il ne suffit pas de dire qu'un homme et une femme doivent être payé pareil pour un travail identique il faut aussi et surtout que les emplois où il ya beaucoup de femmes soient mieux valoriser et donc mieux pays maintenant que si bien compris passons aux résultats concrets en gros dans le cadre des salaires légalité de résultat se traduit par la parité force et c'est à dire imposer aux entreprises d'avoir autant de femmes que d'hommes dans des secteurs précis et par la discrimination positive c'est-à-dire préférer les dossiers féminin à l'embauché et pour appliquer tout ça rien de tel que des menaces financières comme en témoigne le nouveau projet délirant de la ministre du travail mme muriel pénicaud et de la secrétaire d'état à l'égalité femmes/hommes marlène schiappa ouvre peut bien être mais bien heureusement ce sujet a déjà été couverts dans une précédente vidéo où je vous ai expliqué pourquoi ces deux concepts étaient dangereux autant pour les hommes que pour les femmes [Musique] conclusion contrairement à ce qu on sous-entend systématiquement depuis tant d'années sans aucune preuve les fans ne sont pas sous payés à hauteur de 25% et les femmes ne travaillent pas non plus gratuitement à partir du 5 novembre lorsqu'on compare sérieusement les chiffres dans des conditions équivalentes les différences de salaires entre un homme et une femme sont de l'ordre de 2 à 3 % et ces différences devient totalement obsolète dès lors qu'on considère d'autres facteurs qu'on ne peut pas mesurer de manière précise cela ne veut pas dire qu'il n'existe pas de cas de discrimination sexiste au travail et dans l'attribution des salaires mais cela montre que dans le cas général il n'y en a pas d'écart de 25% entre les moines globale des emplois hommes et femmes s'explique quant à lui par les choix de vie personnels de chacun devant la justice c'est que nous sommes égaux en droits et en traitement mais cela ne suffit pas pour les féministes 2.0 qui exige une égalité de résultats fantasmes et arbitraire est particulièrement injuste et pour finir les hommes directeur du cac 40 sont des monstres de travail et le fc hommes les rejette officiellement puisqu'il nous explose beaucoup trop notre moyenne et qu'apparemment ça joue en notre défaveur on voit là squeeze viré du fc hommes am x ème viré du fcm charged pareil viré du fc bref c'est la fin de cette vidéo merci de l'avoir regardé je vous invite bien évidemment à dislike à aller voir mes autres vidéos et à vous abonner à la chaîne si ça faisait plus n'oubliez pas de monsieur reçu instagram attracteur vs pompe pour du contenu d'actualité tous les jours et bien plus bien sûr si vous voulez faire exploser la moyenne du fc hommes et le rejoindre par la même occasion app store coaching pro toujours le meilleur service de programme personnalisé d'entraînement et de nutrition pour hommes et pour femmes réalisée par un coach diplômé et performant et quel meilleur cadeau noël qu'un programme énervé pour commencer l'année 2020 comme ils sont donc si vous voulez un gros plus niveau santé nutrition et entraînements que vous ne regretterez pas aux meilleurs tarifs du marché envoyé nom âge et objectifs à raptor que tu me pro at gmail.com et on s'occupe de vous bien passé mais en attendant je vous dis à très vite pour la prochaine vidéo c'était de raptor ciao  